黃偉民易經講堂 陳凱欣三次不認主 西環令議會淪落的法術 台灣人民懲罸執政民進黨 董建華保證明日大嶼？

#九西補選 #三權合作 #明日大嶼

黃偉民易經講堂

陳凱欣三次不認主
西環令議會淪落的法術
台灣人民懲罸執政民進黨
董建華保證明日大嶼？
人生只有使用權沒有擁有權
顏淵篇第十二
20181127

Published on Nov 27, 2018

董建華保證明日大嶼不會用盡香港儲備。陳凱欣贏了，香港輸了，補選是香港傳統價值vs. 西環中聯辦的香港大陸化大計。西環施法術令議會淪落，陳凱欣三次不認主。台灣選民不是掉頭支持親共國民黨，只是要懲罰權力傲慢的執政民進黨，小英、菊姐、賴神，還不知問題發生在那裡。人生只有使用權沒有擁有，金錢、地位、權勢、生命，到時候便要放手，誰都留不住。（完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#九西補選 #三權合作 #明日大嶼 #台灣九合一選舉 #廿三條 #民進黨大敗 #韓國瑜

==========
如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd
==========

Wong Wai Man 2018年11月27日星期二下午5:00

#九西補選

陳凱欣贏了。

這次補選，不單是李卓人對陳凱欣，是香港傳統價值vs. 西環中聯辦的香港大陸化大計。

習近平要求的，是香港三權合作。

西環找到成功達標的方程式。

務要將泛民議席，保留在一半以下，無關痛癢的少數，只作花瓶之用，給他們吵吵鬧鬧的空間，但無法否決政府議案撥款的能力，給市民一個做不到事，只懂拉布搗亂的印象，香港人討厭政治的根源。

立法會便成為政府護航的民主櫥窗，這便是總目標了。

本來是劉小麗的議席，經過DQ+補選+西環鐵票，幾個基本步，傳轉到陳凱欣手上。

她每一票都來自西環，但她否認自己是建制派，整個港共重量級人物傾巢而出，點為她站台，但她三次不認主。

這樣的人，走入議會，如何監察政府，做市民的代議士？

#台灣民進黨大敗

同一個周末，台灣那邊，台灣人民用選票，懲罰了執政民進黨。

這便是民主政治！

同一批選民，兩年前，將蔡英文以無敵姿態送進總統府；今日，再用選票，令台灣綠地變藍天。

懲罰你行政無能，懲罰你權力傲慢。

台大為什麼到今天仍沒有校長？

美麗島軍法審訊是什麼冤獄？

鄭南榕為什麼自焚？

對於言論自由，新聞自由，學術自由，應該拚死保護，即使亡黨亡國，都不能動搖的禮樂根本。

但一旦飛龍在天，便走上亢龍有悔的道路。

由盛轉衰，由豐到旅，都令人不勝唏噓。

最令人嘆息的，是小英、菊姐、賴神，還不知問題發生在那裡。

#豐卦旅卦兩卦相綜

周易第五十五卦雷水豐卦，上卦震為雷，代表行動；下卦離為火，代表光明。外動內明，行動在明理的基礎上，才有豐盛的可能。達到豐盛這個地步時，就要處盛思危，因為身處高峰，衰落已在暗中來臨。

豐卦局面不易維持，根據周易卦序，豐卦之後，就是舉目無親的火山旅卦了。

豐卦和旅卦，兩卦相綜，自為一體。

人人都追求豐盛，親情財帛，愈多愈好。所以一生努力奮鬥，拚命聚歛，希望什麼都有；但豐卦的另一面，綜卦，翻過來看，其實人生如旅，我們都只是過客，人生不可能真正擁有什麼。擁有愈多，到頭來往往失去愈多。這就是老子說：「多藏必厚亡」的原因。

#人生如旅只有使用權

李白在《春夜宴從弟桃花園序》中說：
夫天地者，萬物之逆旅也；
光陰者，百代之過客也。

人，無論多長命，也只不過是個過客。

旅的意思，就是「不留」。

《法華經》說：
三界無安，猶如火宅。

我們都是火宅之人。

人要思考人生值得留戀的是什麼？

《後漢書．襄楷傳》云：
浮屠不三宿桑下，
不欲久生恩愛也。

連續在一個地方待上三個晚上，就會產生留戀之情，捨不得走。

人生捨不得的牽掛很多，要超脫痛苦，就要明白，我們在世上，沒有所有權，只有使用權。

無論金錢、地位、權勢、生命，到時候便要放手，誰都留不住。

火山旅卦，就是使用權的概念，在人世走一轉，像一個旅程，用完了，一切都要交還。

2018年11月27日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。

15：44
西環中聯辦 作為喺香港嘅地下統戰機構呢， 佢似乎搵到一個成功達標嘅方程式，

首先喺立法會裏面 DQ若干數字嘅泛民議員先, 補選嘅時候 用盡一切 西環所能夠 調度嘅人力物力, 支持一位聽話嘅阿豬阿狗， 再... 所謂保險啲..啊， 有幾個plan A Plan B Plan C 咁喺後面啦， 出動一兩個過氣泛民嘅政客走下圓枱，
好多呢啲人嘅， 狄志遠呀， 係嘛， 黃成智呀， 基哥呀， 咁都要生活啦， 係嘛，
再加啲煽動性嘅 焦土呀 主意啦， 白票主意啦， 不投票主意啦..啊，

簡單地講 ， 就要圍攻 一位泛民出嚟既 候選人。

嗱，依家後選人呢又要經過佢篩選㗎喎 ， 劉小麗唔得嗰喎..啊， 黃之鋒佢哋嗰邊全部已經 ， 目前呀.. 啊， 終生政治權利被剝奪個囉喎個班後生仔又。

總之首先 ， 要分薄票源，
第二， 要保證投票率低，
香港合資格嘅選民， 其實只有一半登記咗啫， 即係一半係冇登記既， 我有資格entitle， 我唔登記， 雖然呢個係權力 ， 西方好奇怪嘅， 文明社會好奇怪 ， 呢個係你嘅權力嚟㗎喎， 交稅係義務 ，係嘛？ 咁你投票係你嘅權力嚟㗎喎 ， 點解你唔登記呢？

好啦，登記咗嗰一半選民呢， 就得一半投票嘅啫， 社會不斷地營造一個 我討厭政治 嘅社會氛圍，
簡單地講 ， 就係配合呢個..啊..西環治港嘅大政策, 唔好參與政治， 唔好登記做選民， 登記做選民之後都唔好出嚟投票， 射落海都唔好投俾佢哋， 係嘛 ？

一定要做到投票率低 ，
投票率低呢， 西環控製到嘅鐵票呢， 就比例上就變咗高喇。

那， 好似今次 陳凱欣贏嘅， 其實星期日， 前日， 西九補選嘅投票率只有44%， 西環控製到嘅鐵票呢， 有十萬票。

十萬票就梗㗎啦， 鄭泳舜十萬票， 陳凱欣十萬票， 佢能夠控製到嘅掌心雷就係十萬票 ， 呢個係定咗㗎喇，

總之你個對家， 即係泛民嗰邊...
如果， 嗱， 呢個兩個揀一個嘅啫， 得一席之嘛， 如果你要贏就超過十萬票就贏， 低過十萬票就輸， 李卓人低過十萬票， 所以輸，
如果劉小麗再次出選， 佢一定超過十萬票， 所以贏， 所以唔畀劉小麗， 放過李卓人， 有個原因嘅，

劉小麗話明自己宣誓支持基本法 你都唔畀佢 D Q佢, 唔準佢參選. 李卓人叫咗廿幾年 結束一黨專政 , 你畀佢參選, 因為李卓人唔過十萬票， 所以西環嘅人 ， 嗰個阿豬阿狗 ， 就會贏。

劉小麗會過十萬票， 所以西環嘅阿豬阿狗就會輸， 投票率超過50% 泛民會贏 ， 投票率低過50% 泛民會輸。

呢條友執完番梘出嚟嘅咩？

即係好似香港人成日話D大陸人被中共洗左腦咁,D大陸人係唔會同意呢種講法,佢地係唔會覺自己被洗腦
同樣,果D乜乜焦土主義，本土主義， 白票主義， 不投票主義，仲有乜乜泛民係魔鬼論,信果D人仲可以自我感覺良好,一D都唔會覺自己被老共洗左腦

一個質疑:中共唔係有好多五毛咩?選舉呢D關鍵時刻D五毛去曬邊呀?唔通叫人投陳凱欣咩?有無人見過五毛叫人投陳凱欣? 咪響度講上面果D乜乜主義囉

嗱， 成個數據嘅遊戲 已經玩到係咁樣㗎啦，
所以有時候我哋話， 你明知西環係乜嘢人， 中聯辦做乜嘢工作， 掌心雷點運作嘅，

其實， 報導都好多， 唔使新聞報道， 你自己親身去票站， 你感覺到個氛圍， 你知道西環不斷地積極 建造咗自己呢個咁嘅。。啊， 錦衣衛梯隊， 直接向西環負責， 呢啲好使好用嘅人， 啊， 謝偉俊呀， 容海恩呀 ， 葉劉呀， 鼠王芬呀， 喂， 個個都精英， 個個都打得， 同傳統嘅 民建聯工聯會嗰兩班 傳統土共之外， 喂， 佢更具殺傷力， 更具殺氣， 呢班新興嘅西環殺手， 係嘛 ？

大家知道個遊戲係咁玩， 只能夠怪 點解我哋嘅 投票率咁低？ 點解我哋走入咗呢個西環設計， 啊， DQ 陷阱裏面 ， 如果我哋嘅投票率去到60 %， 你根本鐵票影響唔到作用。

西環影響唔到個選舉結果 ， 你不斷的DQ, 我哋不斷攞返個議席 ， 不斷地操練 ，

即係簡單地講 ， 你吹黑哨 ， 但我哋喺球王不斷地落場打 ， 你再吹黑哨， 我都打 ， 係嘛 ？

你剷跌我十次我十次爬返起身 ， 我一樣倒掛金鉤入你個網 。 但係我哋冇辦法， 呢個係我哋嘅責任 ，因為我哋合資格嘅選民 都係得一半左右， 登記咗， 登記咗嘅選民都係得一半去投票。

今次嘅投票率 得44%， 我哋最高泛民喺西九可以攞過16萬票嘅， 而今次我哋攞到嘅票 十萬都唔夠呀， 咁即係話其實我哋 ， 你可以話我哋班年青人灰心咗 ，你可以話泛民唔團結 ，你可以話中聯辦嘅分化見到功效， 你可以話其實。。啊， 大家都心灰意冷， 討厭政治。 但無論如何其實都係我哋嘅責任。

呢班嘅 ， 西環系， 傳統土共 ， 兩大陣營之外建立嘅錦衣衛。啊。 一方面可以模糊。啊。 嗰啲無知嘅香港人 ， 佢話佢哋唔係建制派咁你就信佢哋唔係建制派 ， 有啲唔介意呢個身份你咪話囉 。

相對謝偉俊好大方， 佢用嘅係九龍東 黃國健嘅用淨嘅票同樁腳 ， 觀塘工聯會幾十年嚟喺觀塘偉業街，鴻圖道 ，觀塘道，牛頭角，工廠區打下嘅。啊。根基， 係嘛 ？ 過曬票畀謝偉俊。
謝偉俊話九龍東佢自己都唔熟九龍東 ，不過你配佢去九龍東， 因為九龍東有淨咗嘅票畀佢， 佢連車都唔使落 ，你哋競選又話洗樓又話企街， 你睇下謝偉俊 ， 邊度需要呢啲？ 根本就坐定粒六 ， 所以佢相對嚟講我就覺得都係光明磊落喎。 賣身畀中聯辦， 界外利益好多， 係咪？ 特權, 利益, 源源而至。

相對今次嘅陳凱欣 ，我就覺得有問題。

你係中聯辦直情由零開始打造出嚟嘅人， 你唔係山竹。。先至諗起會。。 要。要。要選立法會議員㗎嘛 ？

你真係咁講嘢 ？ 你真係全部當我哋傻嘅 ？ 係咪？

同你拉票站票帶你去遊街 嗰啲咩鄭泳舜， 全個民建聯全部企曬喺你個枱上面，
喂， 全部有新聞圖片㗎嘛 , 點解你仲係話自己係獨立候選人呢 ？

你三次不認主， 你係一個唔誠實嘅人， 你係一個虛假嘅人 。
相對之下你以前舊嗰班咁嘅土共， 都老老實實， 王國興老老實實， 嫻姐老老實實吖。

喂 ， 你根本就係不盡不實 ，扮精英， 係嘛？

依家問題 ，西環嘅策略就係話， 務要將泛民嘅議席保留喺 ，立法會裏面一半以下 。
佢要做一個無關痛癢嘅少數 ， 純粹係點絕嘅花瓶 ，喺立法會裏面咪吵吵鬧鬧囉， 掟嘢囉 ， 係嘛 ？ 俾人趕抬出去議會囉 。 但你冇辦法喺票數上面可以否決政府議案嘅撥款能力 ， 你最多只能夠拉布吵鬧 ， 係嘛 ？

畀市民一個做唔到嘢嘅你都 大白象工程一個一個咁撥款 你淨係識拉布搗亂 你令到香港人討厭政治嘅根源 就係你哋班搗亂嘅人唔做實事嘅人。

立法會咪變咗成功地 成為政府護航嘅民主櫥窗， 呢個就係總目標。

你諗一諗 本來屬於劉小麗嘅 議席 經過DQ ， 經過補選 西環嘅十萬鐵票湧至 幾個基本步之嘛
劉小麗個議席就變咗陳凱欣議席喇。

陳凱恩每一票都來自西環 ， 但你竟然一而再再而三否認自己係建制派 ， 選咗就話自己唔介意做建制派。

建制派幾失禮你呀 ？ 你一衣一食都係來自建制派呀 , 你以後你成世都賣身畀建制派呀 。你可以富貴榮華 ，但係你都係建制派給予你嘅富貴榮華， 你出賣香港 ，賣身畀西環而成為建制派 ，你所有嘅。啊。 界外利益都來自呢一點， 你話你唔介意， 你有乜嘢資格介意呀 ？

你有西環就如乘風破竹 , 所有整個港共重量級政治人物傾巢而出為你站台, 你竟然可以三次不認主 ，你咁嘅人走入議會， 你點監察政府 ？你點做市民代議事 ？ 你揸住嗰十萬票, 亦代表香港人嘅十萬票 ， 定係代表西環嘅政治利益 ？ 你自己要諗清楚 。

你個政綱係乜嘢？ 民生最優先 政治放一邊喎。 你聽下， 聽下呢啲你都信佢 ？

但係唔可以怪佢， 唔可以怪西環 ，唔可以怪建制派， 係怪香港人。 我哋投票率太低呀， 得44% ，你可以話亞人嘅人選唔恰當吖， 喂， 依家時候咁講啫 ， 有咩提議呀 ？

亞人出選呢個補選西九 , 就類似台灣嗰邊蘇貞昌 再戰新北市 ,你根本都冇辦法, 喂， 侯友宜 冇乜特別嘅背景㗎咋 , 政治能量喺邊度呀 ？